(End topic) 批評流浪地球

最大問題是整部戲節奏很快，毫無美感，成日以為節奏快就代表緊張，完全是劇情疲勞

還有團結就是力量，就可以解決問題，這呢劇情太老尷啦，呢個時代仲出現唔方好睇

仲有d慢鏡好on9啊， 成日好似扮勁扮緊張咁，用慢鏡表現動作除非你是micheal bay 否則唔好亂用，會同tvb一樣，好老尷

仲有on9對白，什麼"媽媽啊我想回家"的對白出現左兩次，擺明是抄荷里活的公式對白

抄gravity 太空失重， 抄2001 HAL 9000 ，抄明日之後suit，抄荷里活災難片逃脫

整套戲得工業科幻cg好睇，主要是導演拍得on9
但劉慈恩的原著設定，劇情，其實是幾好看的

中國科幻元年?

3/10